無視涉毒濫暴 泛民炮轟離譜 建制撥款撐警擴軍

全文

無視涉毒濫暴 泛民炮轟離譜
建制撥款撐警擴軍

陳茂波與建制派慶祝通過預算案。王子俊攝

【政治熱話】

【本報訊】立法會昨最後一日審議財政預算案，民主派提出包括削減特首辦開支、削警務處預算、削減18區民政專員薪金、律政。。。。。。。。。。。

記者：林俊謙 梁穎妍

立會昨早先逐一表決16名民主派議員提出的修正案。公民黨議員郭家麒批評政府運作方式才是林鄭月娥口中的「無掩雞。。。。。。。。。。。。。。。。實中間少咗個『仆』字，不過我唔講」。立會主席梁君彥多次警告郭發言離題，又兩度將郭家麒說錯成郭榮鏗。

全民回水最快下月申請

教育界議員葉建源指，林鄭稱香港教育如無掩雞籠。。。。。。。。。。。。。。。
用更強武力對付巿民，「相信效果會更加好」。

警方接連爆出知法犯法醜聞後，一直撐警的經民聯梁美芬發言時割席，又。。。。。。。。。。。。。。。法」，繼而以警方追究害群之馬為例，要求教育局追究通識科老師中的害群之馬。

下午立會進入全體委員會審議階段，民建聯鄭泳舜。。。。。。。。。。。。。。。提是要促成社會動盪，「呢種常態落去香港冇運行」。

公民黨楊岳橋批評警隊濫暴，成為市民最討厭部門，卻獲大幅增加預算開支，當中。。。。。。。。。。。。。。。。。。。教育局收回教育電視中心，令港台員工及器材須遷出，批評政府有意「陰乾」港台。

財政司司長陳茂波會後表示，會盡快落實預算案中超。。。。。。。。。。。。。。。開始派發款項，絕大部份市民將於8月收到款項。